司馬文僭建同鄭若驊僭建 就睇得出泛民搬龍門都唔差

泛民議員批評鄭若驊就僭建道歉多少次都是知法犯法
29.01.2018 18:24
律政司司長鄭若驊在立法會司法及法律事務委員會特別會議上，再次就住所僭建向市民道歉。她表示，明白市民對政府官員的期望高，知道事件引起很多關注和迴響，她深深感到歉意，再次鄭重向市民作最誠懇的道歉，希望汲取經驗後，能夠做好日後工作。

工黨張超雄批評，鄭若驊絕非一時疏忽，無論道歉多少次都是知法犯法，誠信盡失。公民黨郭榮鏗多度追問，在品格審查中，鄭若驊有無被問及住所僭建問題，鄭若驊以保密為由不回答；郭榮鏗批評她毫無悔意。

司馬文僭建 梁繼昌：住得獨立屋在所難免

會計界議員梁繼昌指，相信司馬文已同團隊溝通有關違規建築問題，認為對方已主動披露所有違規建築，是開誠布公，又稱住得獨立屋有問題是在所難免。

議員林卓廷稱，他自己都涉僭建招牌，故亦都要道歉，認為最重要是誠信及承擔責任，鄭若驊的做法則非開誠布公。林又指，香港有很多僭建，很多人都用策略拖延，不過並不值得鼓勵。

資訊科技界議員莫乃光則稱，未看清楚司馬文的解釋，不過知悉對方已經解釋及道歉，所以沒有補充。

議員朱凱廸指，可能很多人都有僭建，但如何處理僭建是對政治人物的考驗，特別是誠信方面，強調政治人物處理相關問題時最重要是「唔好講大話」。此外，在這十餘年間，政府採取過甚麼行動，以及司馬文有沒有回應或採取行動均是重點之一。